{"id":4871,"date":"2019-11-06T14:22:58","date_gmt":"2019-11-06T13:22:58","guid":{"rendered":"http:\/\/monnard.mpsmedia.de\/?page_id=4871"},"modified":"2022-09-22T12:48:18","modified_gmt":"2022-09-22T10:48:18","slug":"datenschutz_monnard","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/datenschutz_monnard\/","title":{"rendered":"Data protection"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<div class=\"csc-textpic-text\">\n<p>Vielen Dank f\u00fcr Ihr Interesse an unserer Website. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns ein wichtiges Anliegen. Im Folgenden finden Sie Informationen zum Umgang mit Ihren Daten, die durch Ihre Nutzung unserer Website erfasst werden. Die Verarbeitung Ihrer Daten erfolgt entsprechend den gesetzlichen Regelungen zum Datenschutz. Soweit auf andere Websites verlinkt wird, haben wir weder Einfluss noch Kontrolle auf die verlinkten Inhalte und die dortigen Datenschutzbestimmungen. Wir empfehlen, die Datenschutzerkl\u00e4rungen auf den verlinkten Webseiten zu pr\u00fcfen, um feststellen zu k\u00f6nnen, ob und in welchem Umfang personenbezogene Daten erhoben, verarbeitet, genutzt oder Dritten zug\u00e4nglich gemacht werden.<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<div class=\"csc-textpic-text\">\n<p class=\"bodytext\"><b>Verantwortliche Stelle im Sinne des Datenschutzrechts<\/b><br \/>\nFirma: MONNARD Spedition GmbH<br \/>\nStra\u00dfe Nr.: Eduard-Suling-Stra\u00dfe 13<br \/>\nPLZ, Ort, Land: 28217 Bremen, Deutschland<br \/>\nTelefon: +49 (0)421\/ 322 65-0<br \/>\nE-Mail: <a href=\"mailto:spedition@monnard.com\">spedition@monnard.com<\/a><\/p>\n<p class=\"bodytext\"><b>Kontakt Datenschutzbeauftragter<\/b><br \/>\ndatenschutzbeauftragter@datenschutzexperte.de<br \/>\nwww.datenschutzexperte.de<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_single_image image=&#8221;5118&#8243; img_size=&#8221;medium&#8221; el_class=&#8221;datenschutz_logo&#8221;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<div class=\"csc-textpic-text\">\n<p class=\"bodytext\"><b>Begriffsbestimmungen<\/b><br \/>\nUnsere Datenschutzerkl\u00e4rung soll f\u00fcr jedermann einfach und verst\u00e4ndlich sein. Die Datenschutzerkl\u00e4rung nutzt in der Regel die offiziellen Begriffe der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO). Die offiziellen Begriffsbestimmungen werden in <a href=\"https:\/\/dejure.org\/gesetze\/DSGVO\/4.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Art. 4 DSGVO<\/a> erl\u00e4utert.<\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">1. Datenverarbeitung durch den Besuch unserer Website<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Wenn Sie unsere Webseiten aufrufen, ist es technisch notwendig, dass \u00fcber Ihren Internetbrowser Daten an unseren Webserver \u00fcbermittelt werden. Folgende Daten werden w\u00e4hrend einer laufenden Verbindung zur Kommunikation zwischen Ihrem Internetbrowser und unserem Webserver aufgezeichnet:<\/p>\n<p>\u2022 Besuchte Domain<br \/>\n\u2022 Datum und Uhrzeit der Anforderung<br \/>\n\u2022 Seite, von der aus die Datei angefordert wurde<br \/>\n\u2022 Zugriffsstatus (Datei \u00fcbertragen, Datei nicht gefunden, etc.)<br \/>\n\u2022 Verwendeter Webbrowser und verwendetes Betriebssystem<br \/>\n\u2022 IP-Adresse des anfordernden Rechners<br \/>\n\u2022 \u00dcbertragene Datenmenge<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Die aufgelisteten Daten erheben wir, um einen reibungslosen Verbindungsaufbau der Website zu gew\u00e4hrleisten und eine komfortable Nutzung unserer Website durch die Nutzer zu erm\u00f6glichen. Zudem dient die Logdatei der Auswertung der Systemsicherheit und -stabilit\u00e4t sowie administrativen Zwecken. Rechtsgrundlage f\u00fcr die vor\u00fcbergehende Speicherung der Daten bzw. der Logfiles ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.<\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">2. Kontaktformular und Kontaktaufnahme per E-Mail<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Wenn Sie uns per Kontaktformular oder E-Mail Anfragen zukommen lassen, werden Ihre Angaben aus dem Anfrageformular bzw. Ihrer E-Mail inklusive der von Ihnen dort angegebenen Kontaktdaten zwecks Bearbeitung der Anfrage und f\u00fcr den Fall von Anschlussfragen bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir in keinem Fall ohne Ihre Einwilligung weiter. Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten ist unser berechtigtes Interesse an der Beantwortung Ihres Anliegens gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO sowie ggf. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, sofern Ihre Anfrage auf den Abschluss eines Vertrages abzielt. Ihre Daten werden nach abschlie\u00dfender Bearbeitung Ihrer Anfrage gel\u00f6scht, sofern keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen.<\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">3. Google Analytics<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Unsere Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. (\u201eGoogle\u201c). Google Analytics verwendet sogenannte Cookies. Das sind Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie erm\u00f6glichen. Die durch das Cookie erzeugten Informationen \u00fcber Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Google in den USA \u00fcbertragen und dort gespeichert. Wir setzen Google Analytics nur mit aktivierter IP-Anonymisierung ein. Das bedeutet, die IP-Adresse der Nutzer wird von Google innerhalb von Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens \u00fcber den Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraum gek\u00fcrzt, wodurch eine Personenbeziehbarkeit ausgeschlossen werden kann. Google Inc. mit Sitz in den USA ist f\u00fcr das US-europ\u00e4ische Datenschutz\u00fcbereinkommen \u201ePrivacy Shield\u201c zertifiziert, welches die Einhaltung des in der EU geltenden Datenschutzniveaus gew\u00e4hrleistet. Die Verarbeitung erfolgt gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO bzw. \u00a7 15 Abs. 3 TMG auf Grundlage unseres berechtigten Interesses an der statistischen Analyse des Nutzerverhaltens zu Optimierungs- und Marketingzwecken.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Im Auftrag des Betreibers dieser Website wird Google diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports \u00fcber die Websiteaktivit\u00e4ten zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegen\u00fcber dem Websitebetreiber zu erbringen. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser \u00fcbermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengef\u00fchrt. Die Nutzungsbedingungen von Google Analytics und Informationen zum Datenschutz k\u00f6nnen \u00fcber die folgenden Links abgerufen werden: <a class=\"unter\" title=\"https:\/\/www.google.de\/intl\/de\/policies\/\" href=\"http:\/\/www.google.com\/analytics\/terms\/de.html\" target=\"sowie\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.google.com\/analytics\/terms\/de.html sowie unter https:\/\/www.google.de\/intl\/de\/policies\/<\/a>.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Sie k\u00f6nnen die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht s\u00e4mtliche Funktionen dieser Website vollumf\u00e4nglich nutzen k\u00f6nnen. Sie k\u00f6nnen dar\u00fcber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem Sie das unter URL <a href=\"http:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=de<\/a> verf\u00fcgbare Browser-Plug-in herunterladen und installieren.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten bei Google Analytics finden Sie in der Datenschutzerkl\u00e4rung von Google:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/support.google.com\/analytics\/answer\/6004245?hl=de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/support.google.com\/analytics\/answer\/6004245?hl=de<\/a><\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">4. Social Plugins der sozialen Netzwerke Facebook, Twitter und Google+<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Auf unserer Website verwenden wir sog. \u201eSocial Plugins\u201c der sozialen Netzwerke Facebook, Twitter und Google+. Die Plugins erkennen Sie an dem entsprechenden Netzwerk-Icon und den zugeordneten Texten \u201eEmpfehlen&#8221;, \u201eTweet&#8221;, und \u201e+1&#8243;.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Wir nutzen dabei die sog. Zwei-Klick-L\u00f6sung. Das hei\u00dft, wenn Sie unsere Seite besuchen, werden zun\u00e4chst grunds\u00e4tzlich keine personenbezogenen Daten an die Anbieter der Plug-ins \u00fcbermittelt. Wir er\u00f6ffnen Ihnen die M\u00f6glichkeit, \u00fcber den Button direkt mit dem Anbieter des Plug-ins zu kommunizieren. Nur wenn Sie auf das markierte Feld klicken und es dadurch aktivieren, erh\u00e4lt der Plug-in-Anbieter die Information, dass Sie die entsprechende Website unseres Online-Angebots aufgerufen haben. Zudem werden in der Regel weitere Daten, z. B. Ihre IP-Adresse, \u00fcbermittelt. Im Fall von Facebook und Xing wird nach Angaben der jeweiligen Anbieter in Deutschland die IP-Adresse sofort nach Erhebung anonymisiert. Durch die Aktivierung des Plug-ins werden also personenbezogene Daten von Ihnen an den jeweiligen Plug-in-Anbieter \u00fcbermittelt und dort (bei Anbietern aua den USA in der Regel in den USA) gespeichert. Da der Plug-in-Anbieter die Datenerhebung insbesondere \u00fcber Cookies vornimmt, empfehlen wir Ihnen, vor dem Klick auf den ausgegrauten Kasten \u00fcber die Sicherheitseinstellungen Ihres Browsers alle Cookies zu l\u00f6schen.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">\u00dcber die Plug-ins bieten wir Ihnen die M\u00f6glichkeit, mit den sozialen Netzwerken und anderen Nutzern zu interagieren, so dass wir unser Angebot verbessern und f\u00fcr Sie als Nutzer interessanter ausgestalten k\u00f6nnen. Rechtsgrundlage f\u00fcr die Nutzung der Plug-ins ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Wir haben weder Einfluss auf die erhobenen Daten und Datenverarbeitungsvorg\u00e4nge, noch sind uns der volle Umfang der Datenerhebung, die Zwecke der Verarbeitung, die Speicherfristen bekannt. Auch zur L\u00f6schung der erhobenen Daten durch das jeweilige Netzwerk liegen uns keine Informationen vor. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerkl\u00e4rung des jeweiligen Netzwerks. Adressen der jeweiligen Netzwerk- bzw. Plug-in-Anbieter und URL mit deren Datenschutzhinweisen:<\/p>\n<p>Facebook: <a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/about\/privacy\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.facebook.com\/about\/privacy\/<\/a><br \/>\nTwitter: <a href=\"https:\/\/twitter.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/twitter.com\/privacy<\/a><br \/>\nGoogle: <a href=\"http:\/\/www.google.com\/intl\/de\/privacy\/privacy-policy.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.google.com\/intl\/de\/privacy\/privacy-policy.html <\/a><\/p>\n<h3 id=\"cookies\" class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">5. Cookies<\/h3>\n<p><strong>Cookies und Cookiebanner (ULTIMATE GDPR &amp; CCPA Plugin)<\/strong><br \/>\nWir verwenden in unserem Online-Angebot auf verschiedenen Seiten sogenannte Cookies, um die Nutzung unserer Internetseite komfortabel zu gestalten und die Nutzung bestimmter Funktionen zu erm\u00f6glichen. Cookies sind kleine Textdateien, die auf Ihrem Ger\u00e4t abgelegt werden und die Ihr Browser speichert. Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind sogenannte \u201eSession Cookies\u201c. Sie werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gel\u00f6scht. Andere Cookies bleiben auf Ihrem Endger\u00e4t gespeichert, bis Sie sie l\u00f6schen. Diese Cookies erm\u00f6glichen es uns, Ihren Browser beim n\u00e4chsten Besuch wiederzuerkennen. Sie k\u00f6nnen Ihren Browser auch so einstellen, dass Sie \u00fcber das Setzen von Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies f\u00fcr bestimmte F\u00e4lle oder generell ausschlie\u00dfen oder das automatische L\u00f6schen der Cookies beim Schlie\u00dfen des Browsers aktivieren. Bei der Deaktivierung von Cookies kann die Funktionalit\u00e4t unserer Internetseite eingeschr\u00e4nkt sein. Beim Aufrufen der Website erscheint der Cookiebanner ULTIMATE GDPR &amp; CCPA. Dieser wurde von dem Unternehmen createIT entwickelt. Der Cookiebanner wird durch das ULTIMATE GDPR &amp; CCPA Plugin vom Unternehmen createIT gesteuert.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Unsere Website setzt Cookies ein, die vom Browser auf Ihrem Ger\u00e4t gespeichert werden und die bestimmte Einstellungen zur Nutzung der Website enthalten (z. B. zur laufenden Sitzung). Cookies dienen dazu, unser Angebot nutzerfreundlicher, effektiver und sicherer zu machen. Cookies sind kleine Textdateien, die auf Ihrem Rechner abgelegt werden und die Ihr Browser speichert. Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind so genannte Session-Cookies, welche nach dem Schlie\u00dfen des Browsers automatisch gel\u00f6scht werden. Andere Cookies bleiben auf Ihrem Endger\u00e4t gespeichert, bis Sie diese l\u00f6schen oder die Speicherdauer abl\u00e4uft. Diese Cookies erm\u00f6glichen es uns, Ihren Browser beim n\u00e4chsten Besuch wiederzuerkennen.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Teilweise dienen die Cookies dazu, durch Speicherung von Einstellungen Websiteprozesse zu vereinfachen (z. B. das Vorhalten bereits ausgew\u00e4hlter Optionen). Sofern durch einzelne von uns implementierte Cookies auch personenbezogene Daten verarbeitet werden, erfolgt die Verarbeitung gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO entweder zur Durchf\u00fchrung des Vertrages oder gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO zur Wahrung unserer berechtigten Interessen an der bestm\u00f6glichen Funktionalit\u00e4t der Website sowie einer kundenfreundlichen und effektiven Ausgestaltung des Seitenbesuchs.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Sie k\u00f6nnen Ihren Browser so einstellen, dass Sie \u00fcber das Setzen von Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies f\u00fcr bestimmte F\u00e4lle oder generell ausschlie\u00dfen sowie das automatische L\u00f6schen der Cookies beim Schlie\u00dfen des Browsers aktivieren. Die Cookie Einstellungen k\u00f6nnen unter den folgenden Links f\u00fcr die jeweiligen Browser verwaltet werden.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Firefox: <a title=\"external-link-new-window\" href=\"https:\/\/support.mozilla.org\/de\/kb\/cookies-erlauben-und-ablehnen\" target=\"Internet\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/support.mozilla.org\/de\/kb\/cookies-erlauben-und-ablehnen Internet<\/a><br \/>\nExplorer: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"http:\/\/windows.microsoft.com\/de-DE\/windows-vista\/Block-or-allow-cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/windows.microsoft.com\/de-DE\/windows-vista\/Block-or-allow-cookies<\/a><br \/>\nChrome: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"http:\/\/support.google.com\/chrome\/bin\/answer.py?hl=de&amp;hlrm=en&amp;answer=95647\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/support.google.com\/chrome\/bin\/answer.py?hl=de&amp;hlrm=en&amp;answer=95647<\/a><br \/>\nSafari: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"https:\/\/support.apple.com\/kb\/ph31411?locale=de_DE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/support.apple.com\/kb\/ph31411?locale=de_DE<\/a><br \/>\nOpera: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"http:\/\/help.opera.com\/Windows\/10.20\/de\/cookies.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/help.opera.com\/Windows\/10.20\/de\/cookies.html<\/a><\/p>\n<p class=\"bodytext\">Sie k\u00f6nnen auch die Cookies vieler Unternehmen und Funktionen einzeln verwalten, die f\u00fcr Werbung eingesetzt werden. Verwenden Sie dazu die entsprechenden Nutzertools, abrufbar unter <a href=\"https:\/\/www.aboutads.info\/choices\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.aboutads.info\/choices\/<\/a> oder <a href=\"http:\/\/www.youronlinechoices.com\/uk\/your-ad-choices\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.youronlinechoices.com\/uk\/your-ad-choices<\/a><\/p>\n<p class=\"bodytext\">Die meisten Browser bieten zudem eine sog. \u201eDo-Not-Track-Funktion\u201c an, mit der Sie angeben k\u00f6nnen, dass Sie nicht von Websites \u201everfolgt\u201c werden m\u00f6chten. Wenn diese Funktion aktiviert ist, teilt der jeweilige Browser Werbenetzwerken, Websites und Anwendungen mit, dass Sie nicht zwecks verhaltensbasierter Werbung und \u00c4hnlichem verfolgt werden m\u00f6chten. Informationen und Anleitungen, wie Sie diese Funktion bearbeiten k\u00f6nnen, erhalten Sie je nach Anbieter Ihres Browsers, unter den nachfolgenden Links:<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Google Chrome: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"https:\/\/support.google.com\/chrome\/answer\/2790761?co=GENIE.Platform%3DDesktop&amp;hl=de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/support.google.com\/chrome\/answer\/2790761?co=GENIE.Platform%3DDesktop&amp;hl=de<\/a><br \/>\nMozilla Firefox: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"https:\/\/www.mozilla.org\/de\/firefox\/dnt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.mozilla.org\/de\/firefox\/dnt\/<\/a><br \/>\nInternet Explorer: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"https:\/\/support.microsoft.com\/de-de\/help\/17288\/windows-internet-explorer-11-use-do-not-track\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/support.microsoft.com\/de-de\/help\/17288\/windows-internet-explorer-11-use-do-not-track <\/a><br \/>\nOpera: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"http:\/\/help.opera.com\/Windows\/12.10\/de\/notrack.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/help.opera.com\/Windows\/12.10\/de\/notrack.html <\/a><br \/>\nSafari: <a class=\"external-link-new-window\" href=\"https:\/\/support.apple.com\/kb\/PH31416?locale=de_DE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/support.apple.com\/kb\/PH31416?locale=de_DE<\/a><\/p>\n<p class=\"bodytext\">Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen Sie standardm\u00e4\u00dfig das Laden sog. Scripts verhindern. NoScript erlaubt das Ausf\u00fchren von JavaScripts, Java und anderen Plug-ins nur bei vertrauensw\u00fcrdigen Domains Ihrer Wahl. Informationen und Anleitungen, wie Sie diese Funktion bearbeiten k\u00f6nnen, erhalten Sie \u00fcber den Anbieter Ihres Browsers (z. B. f\u00fcr Mozilla Firefox unter: <a href=\"https:\/\/addons.mozilla.org\/de\/firefox\/addon\/noscript\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/addons.mozilla.org\/de\/firefox\/addon\/noscript\/<\/a>).<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Bitte beachten Sie, dass bei der Deaktivierung von Cookies die Funktionalit\u00e4t dieser Website eingeschr\u00e4nkt sein kann.<\/p>\n<p><strong>Cookie-Einstellungen<\/strong><\/p>\n        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-container\">\n            <label for=\"ct-ultimate-gdpr-party-filter\"> First or Third Party Filter<\/label>\n            <select name=\"ct-ultimate-gdpr-party-filter\" id=\"ct-ultimate-gdpr-party-filter\">\n                <option value=\"\">Any<\/option>\n                <option value=\"First party\">First party<\/option>\n                <option value=\"Third party\">Third party<\/option>\n            <\/select>\n        <\/div>\n        <div id=\"ct-ultimate-gdpr-cookies-table\" class=\"ct-ultimate-gdpr-table-responsive table-responsive\">\n            <table>\n                <thead>\n                    <tr>\n                        <th>\n                            Cookie names                        <\/th>\n                        <th>\n                            Type of cookie                        <\/th>\n                        <th>\n                            First or Third party                        <\/th>\n                        <th>\n                            Can be blocked                        <\/th>\n                        <th>\n                            Session or Persistent                        <\/th>\n                        <th>\n                            Expiry Time                        <\/th>\n                        <th>\n                            Purpose                        <\/th>\n                    <\/tr>\n                <\/thead>\n                <tbody><\/tbody>\n            <\/table>\n        <\/div>\n\t\t\n<div style=\"height: 50px;\"><\/div>\n<div class=\"buttonstylec\" style=\"text-align: center; margin-bottom: 50px !important;\"><style>\n    #ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-body h1,\n    #ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-body h2,\n    #ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-body h3,\n    #ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-body h4,\n    #ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-body h5,\n    #ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-body h6 {\n        color: #595959;\n    }\n<\/style>\n\n    <a href=\"#\" class=\"ct-ultimate-triggler-modal-sc\">Cookie-Einstellungen \u00e4ndern <\/a>\n<div id=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal\" class=\"ct-ultimate-gdpr--Groups-4 ct-ultimate-gdpr--NoBlockGroup ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-compact ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-compact-dark-blue\">\n\n    <!-- Modal content -->\n    <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-content compact-dark-blue\">\n\t\t        <div id=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-body\"\n             class=\"ct-ultimate-gdpr-slider-not-block\">\n\n\t\t\t                <div id=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-compact-close\"><\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t\n<h2 style=\"color: #595959\">Privacy settings<\/h2>\n<div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-desc\">\n    <p style=\"color: #797979\">Decide which cookies you want to allow.<\/p>\n    <p style=\"color: #797979\">You can change these settings at any time. However, this can result in some functions no longer being available. For information on deleting the cookies, please consult your browser\u2019s help function.<\/p>\n    <span style=\"color: #797979\">Learn more about the cookies we use.<\/span>\n<\/div>\n<h3 style=\"color: #595959\">With the slider, you can enable or disable different types of cookies:<\/h3>\n            <form action=\"#\" id=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-form\">\n                <div class=\"ct-ultimate-gdpr-slider\"><\/div>\n                <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                        <li class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-item ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-item--active\">\n                            <div>\n                                <img class=\"ct-svg\"\n                                     src=\"\"\n                                     alt=\"Essential\">\n                            <\/div>\n                            <input data-count=\"1\" type=\"radio\" id=\"cookie1\"\n                                   name=\"radio-group\" checked                                   class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-radio\"\n                                   value=\"2\">\n                            <label for=\"cookie1\"\n                                   style=\"color: #595959;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tEssentials                            <\/label>\n                        <\/li>\n\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                        <li class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-item \"\n                            data-count=\"2\">\n                            <div>\n                                <img class=\"ct-svg\"\n                                     src=\"\"\n                                     alt=\"Functionality\">\n                            <\/div>\n                            <input data-count=\"2\" type=\"radio\" id=\"cookie2\"\n                                   name=\"radio-group\"                                    class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-radio\"\n                                   value=\"3\">\n                            <label for=\"cookie2\"\n                                   style=\"color: #595959;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tFunctionality                            <\/label>\n                        <\/li>\n\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                        <li class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-item \"\n                            data-count=\"3\">\n                            <div>\n                                <img class=\"ct-svg\"\n                                     src=\"\"\n                                     alt=\"Analytics\">\n                            <\/div>\n                            <input data-count=\"3\" type=\"radio\" id=\"cookie3\"\n                                   name=\"radio-group\"                                    class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-radio\"\n                                   value=\"4\">\n                            <label for=\"cookie3\"\n                                   style=\"color: #595959;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tAnalytics                            <\/label>\n                        <\/li>\n\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                        <li class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-item \">\n                            <div>\n                                <img class=\"ct-svg\"\n                                     src=\"\"\n                                     alt=\"Advertising\">\n                            <\/div>\n                            <input data-count=\"4\" type=\"radio\" id=\"cookie4\"\n                                   name=\"radio-group\"                                    class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-radio\"\n                                   value=\"5\">\n                            <label for=\"cookie4\"\n                                   style=\"color: #595959;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tAdvertising                            <\/label>\n                        <\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                        <li class=\"hide-btn-wrapper\">\n                            <div class=\"hide-btn\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tHide details <span class=\"fa fa-chevron-up\"><\/span>\n                            <\/div>\n                        <\/li>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t                        <li class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-btn save compact\">\n                            <a href=\"#\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tSave &amp; Close                            <\/a>\n                        <\/li>\n\t\t\t\t\t\n                <\/ul>\n\n            <\/form>\n\t\t\t            <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-wrap\">\n\t\t\t\t                    <ul class=\"cookie-modal-tab-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                            <li class=\"tab cookie1\" style=\"height:calc(135px\/4);\">\n                        <span style=\"color:#595959\">\n                            Essentials                        <\/span>\n                            <\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                            <li class=\"tab cookie2\" style=\"height:calc(135px\/4);\">\n                        <span style=\"color:#595959\">\n                            Functionality                        <\/span>\n                            <\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                            <li class=\"tab cookie3\" style=\"height:calc(135px\/4);\">\n                        <span style=\"color:#595959\">\n                            Analytics                        <\/span>\n                            <\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                            <li class=\"tab cookie4\" style=\"height:calc(135px\/4);\">\n                        <span style=\"color:#595959\">\n                            Advertising                        <\/span>\n                            <\/li>\n\t\t\t\t\t\t                    <\/ul>\n\t\t\t\t\n                <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-inner-wrap\">\n                    <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-info cookie1\">\n                        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-desc\">\n                            <h4 style=\"color: #595959;\">This website will<\/h4>\n                            <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-able\"\n                                style=\"color: #797979;\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li>Essential: Remember your cookie permission setting<\/li><li>Essential: Allow session cookies<\/li><li>Essential: Gather information you input into a contact forms newsletter and other forms across all pages<\/li><li>Essential: Keep track of what you input in a shopping cart<\/li><li>Essential: Authenticate that you are logged into your user account<\/li><li>Essential: Remember language version you selected<\/li>\n                            <\/ul>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-desc\">\n                            <h4 style=\"color: #595959;\">This website won&#039;t<\/h4>\n                            <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-not-able\"\n                                style=\"color: #797979;\">\n\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li>Remember your login details<\/li><li>Functionality: Remember social media settings<\/li><li>Functionality: Remember selected region and country<\/li><li>Analytics: Keep track of your visited pages and interaction taken<\/li><li>Analytics: Keep track about your location and region based on your IP number<\/li><li>Analytics: Keep track of the time spent on each page<\/li><li>Analytics: Increase the data quality of the statistics functions<\/li><li>Advertising: Tailor information and advertising to your interests based on e.g. the content you have visited before. (Currently we do not use targeting or targeting cookies)<\/li><li>Advertising: Gather personally identifiable information such as name and location<\/li>\n                            <\/ul>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"ct-clearfix\"><\/div>\n                    <\/div>\n\n                    <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-info cookie2\">\n                        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-desc\">\n                            <h4 style=\"color: #595959;\">This website will<\/h4>\n                            <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-able\"\n                                style=\"color: #797979;\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li>Essential: Remember your cookie permission setting<\/li><li>Essential: Allow session cookies<\/li><li>Essential: Gather information you input into a contact forms newsletter and other forms across all pages<\/li><li>Essential: Keep track of what you input in a shopping cart<\/li><li>Essential: Authenticate that you are logged into your user account<\/li><li>Essential: Remember language version you selected<\/li><li>Functionality: Remember social media settings<\/li><li>Functionality: Remember selected region and country<\/li>\n                            <\/ul>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-desc\">\n                            <h4 style=\"color: #595959;\">This website won&#039;t<\/h4>\n                            <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-not-able\"\n                                style=\"color: #797979;\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li>Analytics: Keep track of your visited pages and interaction taken<\/li><li>Analytics: Keep track about your location and region based on your IP number<\/li><li>Analytics: Keep track of the time spent on each page<\/li><li>Analytics: Increase the data quality of the statistics functions<\/li><li>Advertising: Tailor information and advertising to your interests based on e.g. the content you have visited before. (Currently we do not use targeting or targeting cookies)<\/li><li>Advertising: Gather personally identifiable information such as name and location<\/li>\n                            <\/ul>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"ct-clearfix\"><\/div>\n                    <\/div>\n\n                    <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-info cookie3\">\n                        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-desc\">\n                            <h4 style=\"color: #595959;\">This website will<\/h4>\n                            <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-able\"\n                                style=\"color: #797979;\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li>Essential: Remember your cookie permission setting<\/li><li>Essential: Allow session cookies<\/li><li>Essential: Gather information you input into a contact forms newsletter and other forms across all pages<\/li><li>Essential: Keep track of what you input in a shopping cart<\/li><li>Essential: Authenticate that you are logged into your user account<\/li><li>Essential: Remember language version you selected<\/li><li>Functionality: Remember social media settings<\/li><li>Functionality: Remember selected region and country<\/li><li>Analytics: Keep track of your visited pages and interaction taken<\/li><li>Analytics: Keep track about your location and region based on your IP number<\/li><li>Analytics: Keep track of the time spent on each page<\/li><li>Analytics: Increase the data quality of the statistics functions<\/li>\n                            <\/ul>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-desc\">\n                            <h4 style=\"color: #595959;\">This website won&#039;t<\/h4>\n                            <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-not-able\"\n                                style=\"color: #797979;\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li>Advertising: Tailor information and advertising to your interests based on e.g. the content you have visited before. (Currently we do not use targeting or targeting cookies)<\/li><li>Advertising: Gather personally identifiable information such as name and location<\/li>\n                            <\/ul>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"ct-clearfix\"><\/div>\n                    <\/div>\n                    <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-info cookie4\">\n                        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-desc\">\n                            <h4 style=\"color: #595959;\">This website will<\/h4>\n                            <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-able\"\n                                style=\"color: #797979;\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li>Functionality: Remember social media settings<\/li><li>Functionality: Remember selected region and country<\/li><li>Analytics: Keep track of your visited pages and interaction taken<\/li><li>Analytics: Keep track about your location and region based on your IP number<\/li><li>Analytics: Keep track of the time spent on each page<\/li><li>Analytics: Increase the data quality of the statistics functions<\/li><li>Advertising: Tailor information and advertising to your interests based on e.g. the content you have visited before. (Currently we do not use targeting or targeting cookies)<\/li><li>Advertising: Gather personally identifiable information such as name and location<\/li>\n                            <\/ul>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-desc\">\n                            <h4 style=\"color: #595959;\">This website won&#039;t<\/h4>\n                            <ul class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-slider-not-able\"\n                                style=\"color: #797979;\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li>Remember your login details<\/li>\n                            <\/ul>\n                        <\/div>\n                        <div class=\"ct-clearfix\"><\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\t\t\t\t            <\/div>\n            <div class=\"ct-ultimate-gdpr-cookie-modal-btn save\">\n                <a href=\"#\">Save &amp; Close<\/a>\n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"height: 0px;\"><\/div>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px; margin-top: 70px !important;\">6. Datenweitergabe und Empf\u00e4nger<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Eine \u00dcbermittlung Ihrer personenbezogenen Daten an Dritte findet nicht statt, au\u00dfer:<\/p>\n<p>\u2022 wenn wir in der Beschreibung der jeweiligen Datenverarbeitung explizit darauf hingewiesen haben.<br \/>\n\u2022 wenn Ihre ausdr\u00fcckliche Einwilligung nach Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO dazu erteilt haben,<br \/>\n\u2022 die Weitergabe nach Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen erforderlich ist und kein Grund zur Annahme besteht, dass Sie ein \u00fcberwiegendes schutzw\u00fcrdiges Interesse an der Nichtweitergabe Ihrer Daten haben,<br \/>\n\u2022 im Falle, dass f\u00fcr die Weitergabe nach Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO eine gesetzliche Verpflichtung besteht und<br \/>\n\u2022 soweit dies nach Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO f\u00fcr die Abwicklung von Vertragsverh\u00e4ltnissen mit Ihnen erforderlich ist.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Wir nutzen dar\u00fcber hinaus f\u00fcr die Abwicklung unserer Services externe Dienstleister, die wir sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlt und schriftlich beauftragt haben. Sie sind an unsere Weisungen gebunden und werden von uns regelm\u00e4\u00dfig kontrolliert. Mit welchen wir erforderlichenfalls Auftragsverarbeitungsvertr\u00e4ge gem. Art. 28 DSGVO geschlossen haben. Diese sind Dienstleister f\u00fcr das Webhosting, den Versand von E-Mails sowie Wartung und Pflege unserer IT-Systemen usw. Die Dienstleister werden diese Daten nicht an Dritte weitergeben.<\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">7. Dauer der Speicherung personenbezogener Daten<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Die Dauer der Speicherung von personenbezogenen Daten bemisst sich an den einschl\u00e4gigen gesetzlichen Aufbewahrungsfristen (z. B. aus dem Handelsrecht und dem Steuerrecht). Nach Ablauf der jeweiligen Frist werden die entsprechenden Daten routinem\u00e4\u00dfig gel\u00f6scht. Sofern Daten zur Vertragserf\u00fcllung oder Vertragsanbahnung erforderlich sind oder unsererseits ein berechtigtes Interesse an der Weiterspeicherung besteht, werden die Daten gel\u00f6scht, wenn Sie zu diesen Zwecken nicht mehr erforderlich sind oder Sie von Ihrem Widerrufs- oder Widerspruchsrecht Gebrauch gemacht machen.<\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">8. Ihre Rechte<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Im Folgenden finden Sie Informationen dazu, welche Betroffenenrechte das geltende Datenschutzrecht Ihnen gegen\u00fcber dem Verantwortlichen hinsichtlich der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten gew\u00e4hrt:<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Das Recht, gem\u00e4\u00df Art. 15 DSGVO Auskunft \u00fcber Ihre von uns verarbeiteten personenbezogenen Daten zu verlangen. Insbesondere k\u00f6nnen Sie Auskunft \u00fcber die Verarbeitungszwecke, die Kategorie der personenbezogenen Daten, die Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen Ihre Daten offengelegt wurden oder werden, die geplante Speicherdauer, das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung, L\u00f6schung, Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung oder Widerspruch, das Bestehen eines Beschwerderechts, die Herkunft ihrer Daten, sofern diese nicht bei uns erhoben wurden, sowie \u00fcber das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschlie\u00dflich Profiling und ggf. aussagekr\u00e4ftigen Informationen zu deren Einzelheiten verlangen.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Das Recht, gem\u00e4\u00df Art. 16 DSGVO unverz\u00fcglich die Berichtigung unrichtiger oder Vervollst\u00e4ndigung Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu verlangen.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Das Recht, gem\u00e4\u00df Art. 17 DSGVO die L\u00f6schung Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten zu verlangen, soweit nicht die Verarbeitung zur Aus\u00fcbung des Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung und Information, zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, aus Gr\u00fcnden des \u00f6ffentlichen Interesses oder zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen erforderlich ist.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Das Recht, gem\u00e4\u00df Art. 18 DSGVO die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen, soweit die Richtigkeit der Daten von Ihnen bestritten wird, die Verarbeitung unrechtm\u00e4\u00dfig ist, Sie aber deren L\u00f6schung ablehnen und wir die Daten nicht mehr ben\u00f6tigen, Sie jedoch diese zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen ben\u00f6tigen oder Sie gem\u00e4\u00df Art. 21 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung eingelegt haben.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Das Recht, gem\u00e4\u00df Art. 20 DSGVO Ihre personenbezogenen Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesebaren Format zu erhalten oder die \u00dcbermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu verlangen.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Das Recht, sich gem\u00e4\u00df Art. 77 DSGVO bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde zu beschweren. In der Regel k\u00f6nnen Sie sich hierf\u00fcr an die Aufsichtsbeh\u00f6rde des Bundeslandes unseres oben angegebenen Sitzes oder ggf. die Ihres \u00fcblichen Aufenthaltsortes oder Arbeitsplatzes wenden.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Recht auf Widerruf erteilter Einwilligungen gem\u00e4\u00df Art. 7 Abs. 3 DSGVO: Sie haben das Recht, eine einmal erteilte Einwilligung in die Verarbeitung von Daten jederzeit mit Wirkung f\u00fcr die Zukunft zu widerrufen. Im Falle des Widerrufs werden wir die betroffenen Daten unverz\u00fcglich l\u00f6schen, sofern eine weitere Verarbeitung nicht auf eine Rechtsgrundlage zur einwilligungslosen Verarbeitung gest\u00fctzt werden kann. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht ber\u00fchrt;<\/p>\n<p class=\"bodytext\"><b>Widerspruchsrecht<\/b><\/p>\n<p class=\"bodytext\"><b>Sofern Ihre personenbezogenen Daten von uns auf Grundlage von berechtigten Interessen gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO verarbeitet werden, haben Sie gem\u00e4\u00df Art. 21 DSGVO das Recht, Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten einzulegen, soweit dies aus Gr\u00fcnde erfolgt, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben. Soweit sich der Widerspruch gegen die Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zwecke von Direktwerbung richtet, haben Sie ein generelles Widerspruchsrecht ohne das Erfordernis der Angabe einer besonderen Situation.<\/b><\/p>\n<p class=\"bodytext\">M\u00f6chten Sie von Ihrem Widerrufs- oder Widerspruchsrecht Gebrauch machen, gen\u00fcgt eine E-Mail an spedition@monnard.com.<\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">9. SSL- bzw. TLS-Verschl\u00fcsselung<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Diese Seite nutzt aus Sicherheitsgr\u00fcnden und zum Schutz der \u00dcbertragung vertraulicher Inhalte, wie zum Beispiel Bestellungen oder Anfragen, die Sie an uns als Seitenbetreiber senden, eine SSL-bzw. TLS-Verschl\u00fcsselung. Eine verschl\u00fcsselte Verbindung erkennen Sie daran, dass die Adresszeile des Browsers von \u201chttp:\/\/\u201d auf \u201chttps:\/\/\u201d wechselt und an dem Schloss-Symbol in Ihrer Browserzeile.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Wenn die SSL- bzw. TLS-Verschl\u00fcsselung aktiviert ist, k\u00f6nnen die Daten, die Sie an uns \u00fcbermitteln, nicht von Dritten mitgelesen werden.<\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">10. Google Web Fonts<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Diese Seite nutzt zur einheitlichen Darstellung von Schriftarten so genannte Web Fonts, die von Google bereitgestellt werden. Beim Aufruf einer Seite l\u00e4dt Ihr Browser die ben\u00f6tigten Web Fonts in ihren Browsercache, um Texte und Schriftarten korrekt anzuzeigen.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Zu diesem Zweck muss der von Ihnen verwendete Browser Verbindung zu den Servern von Google aufnehmen. Hierdurch erlangt Google Kenntnis dar\u00fcber, dass \u00fcber Ihre IP-Adresse unsere Website aufgerufen wurde. Die Nutzung von Google Web Fonts erfolgt im Interesse einer einheitlichen und ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Wenn Ihr Browser Web Fonts nicht unterst\u00fctzt, wird eine Standardschrift von Ihrem Computer genutzt.<\/p>\n<p class=\"bodytext\">Weitere Informationen zu Google Web Fonts finden Sie unter <a href=\"https:\/\/developers.google.com\/fonts\/faq\">https:\/\/developers.google.com\/fonts\/faq<\/a> und in der Datenschutzerkl\u00e4rung von Google: <a href=\"https:\/\/www.google.com\/policies\/privacy\/\">https:\/\/www.google.com\/policies\/privacy\/<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">Datenschutzerkl\u00e4rung f\u00fcr die Nutzung von Google Maps<\/h3>\n<p>Um geographische Informationen visuell darstellen zu k\u00f6nnen, verwendet diese Website Google Maps API. Bei der Nutzung von Google Maps werden von Google auch Daten \u00fcber die Nutzung der Maps-Funktionen durch Besucher der Webseiten erhoben, verarbeitet und genutzt. Die Nutzungsbedingungen von Google Maps finden Sie unter http:\/\/www.google.com\/intl\/de_de\/help\/terms_maps.html (\u201eNutzungsbedingungen von Google Maps\u201c). Sie erkl\u00e4ren sich automatisch mit der Erfassung, Bearbeitung sowie Nutzung der automatisiert erhobenen Daten durch Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, deren Vertreter sowie Dritter einverstanden, wenn Sie diese Webseite nutzen.<\/p>\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">Google Tag Manager<\/h3>\n<p>Wir verwenden den Dienst namens Google Tag Manager von Google. \u201eGoogle\u201c ist eine Firmengruppe und besteht aus den Firmen Google Ireland Ltd. (Anbieter des Dienstes), Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland sowie Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA sowie andere verbundene Unternehmen der Google LLC. Der Google Tag Manager ist ein Hilfsdienst und verarbeitet selbst personenbezogenen Daten nur zu technisch notwendigen Zwecken. Der Google Tag Manager sorgt f\u00fcr das Laden anderer Komponenten, die ihrerseits unter Umst\u00e4nden Daten erfassen. Der Google Tag Manager greift nicht auf diese Daten zu.<\/p>\n<p>Weitere Informationen zum Google Tag Manager finden Sie in den Datenschutzbestimmungen von Google. Bitte beachten Sie, dass amerikanische Beh\u00f6rden, etwa Geheimdienste, aufgrund amerikanischer Gesetze wie dem Cloud Act m\u00f6glicherweise Zugriff auf personenbezogene Daten erhalten k\u00f6nnten, die beim Einbinden dieses Dienstes zwangsl\u00e4ufig aufgrund des Internet Protokolls (TCP) mit Google ausgetauscht werden.<\/p>\n<div class=\"csc-textpic-text\">\n<h3 class=\"keinstrich\" style=\"margin-bottom: 12px;\">11. \u00c4nderungen unserer Datenschutzerkl\u00e4rung<\/h3>\n<p class=\"bodytext\">Wir behalten uns vor, diese Datenschutzerkl\u00e4rung erforderlichenfalls unter Beachtung der geltenden Datenschutzvorschriften anzupassen bzw. zu aktualisieren. Auf diese Weise k\u00f6nnen wir sie den den aktuellen rechtlichen Anforderungen anpassen und \u00c4nderungen unserer Leistungen ber\u00fccksichtigen, z. B. bei der Einf\u00fchrung neuer Services. F\u00fcr Ihren Besuch gilt die jeweils aktuellste Fassung.<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] Vielen Dank f\u00fcr Ihr Interesse an unserer Website. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns ein wichtiges Anliegen. Im Folgenden finden Sie Informationen zum Umgang mit Ihren Daten, die durch Ihre Nutzung&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Datenschutz - Monnard<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vielen Dank f\u00fcr Ihr Interesse an unserer Website. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns ein wichtiges Anliegen. Im Folgenden finden Sie ...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.monnard.com\/en\/datenschutz_monnard\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Datenschutz - Monnard\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vielen Dank f\u00fcr Ihr Interesse an unserer Website. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns ein wichtiges Anliegen. Im Folgenden finden Sie ...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Monnard\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-22T10:48:18+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"16 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.monnard.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.monnard.com\/\",\"name\":\"Monnard\",\"description\":\"Spedition GmbH\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.monnard.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/\",\"name\":\"Datenschutz - Monnard\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.monnard.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-06T13:22:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-22T10:48:18+00:00\",\"description\":\"Vielen Dank f\u00fcr Ihr Interesse an unserer Website. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns ein wichtiges Anliegen. Im Folgenden finden Sie ...\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Startseite\",\"item\":\"https:\/\/www.monnard.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Datenschutz\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Datenschutz - Monnard","description":"Vielen Dank f\u00fcr Ihr Interesse an unserer Website. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns ein wichtiges Anliegen. Im Folgenden finden Sie ...","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/datenschutz_monnard\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Datenschutz - Monnard","og_description":"Vielen Dank f\u00fcr Ihr Interesse an unserer Website. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns ein wichtiges Anliegen. Im Folgenden finden Sie ...","og_url":"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/","og_site_name":"Monnard","article_modified_time":"2022-09-22T10:48:18+00:00","twitter_card":"summary","twitter_misc":{"Est. reading time":"16 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.monnard.com\/#website","url":"https:\/\/www.monnard.com\/","name":"Monnard","description":"Spedition GmbH","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.monnard.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/#webpage","url":"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/","name":"Datenschutz - Monnard","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.monnard.com\/#website"},"datePublished":"2019-11-06T13:22:58+00:00","dateModified":"2022-09-22T10:48:18+00:00","description":"Vielen Dank f\u00fcr Ihr Interesse an unserer Website. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns ein wichtiges Anliegen. Im Folgenden finden Sie ...","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.monnard.com\/datenschutz_monnard\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Startseite","item":"https:\/\/www.monnard.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Datenschutz"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4871"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4871"}],"version-history":[{"count":40,"href":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4871\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5228,"href":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4871\/revisions\/5228"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.monnard.com\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4871"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}